import classNames from 'classnames';
import HomeworkDiv from 'src/component/HomeworkDiv';
import Textarea2MathJax from 'src/component/Textarea2MathJax';
import style from './Hw.module.scss';

const Hw = () => {
  const qs = [
    {
      id: '1',
      question:
        '1. 一組資料共 $$6$$ 筆數據，經標準化後，得到其 $$z$$ 分數分別為 $$0.25$$、$$–0.75$$、$$1.25$$、$$0.75$$、$$–0.3$$、$$x$$，已知原來的 $$6$$ 個數據的算術平均數為 $$60$$，標準差為 $$5$$，則原始數據中最小的數為？',
      ans: '$$54$$',
    },
    {
      id: '2',
      question:
        "2. 設兩變數 $$x$$，$$y$$ 的相關係數為 $$–0.4$$，若 $$x'=5x+3$$，$$y'=20–3y$$，則 $$x'$$，$$y'$$ 的相關係數為？",
      ans: '$$0.4$$',
    },
    {
      id: '3',
      question:
        '3. 某系入學考試分為口試與筆試，由於最近疫情嚴重，應減少群聚，調閱去年 $$4$$ 名考生的筆試與口試成績如下表。該系討論後決定若筆試與口試成績的相關係數 $$r>0.6$$，今年就取消口試。請問根據這份資料判斷，今年是否取消口試？\n $$\\begin{array} {|c|c|} \\hline & 甲 & 乙 & 丙 & 丁 & \\mu\\\\ \\hline 筆試x& 10 &10 &14 &14 &12\\\\ \\hline 口試y& 9 &14 &15 &14 &13\\\\ \\hline \\end{array}$$',
      ans: '是',
    },
    {
      id: '4',
      question:
        '4. 某班段考國文、數學與英文的算術平均數和標準差如下表。已知甲生的國文為 $$81$$ 分，數學為 $$75$$ 分，英文為 $$60$$ 分，相對於全班，甲生在這三科中，表現最好的科目是？表現最差的科目是？\n $$\\begin{array} {|c|c|}\\hline & 國 & 數 & 英 \\\\ \\hline \\mu & 70 & 68 & 60 \\\\ \\hline \\sigma & 8 & 5 & 4 \\\\ \\hline  \\end{array}$$',
      ans: '數學最好，英文最差',
    },
    {
      id: '5',
      question:
        '5. 老師記錄了班上五位同學每週上網時數($$x$$)與段考成績($$y$$)如下表。設段考成績 $$y$$ 對每週上網時數 $$x$$ 的迴歸直線為 $$y=a+bx$$，試回答下列問題：\n(1) $$b$$ 的值為？\n(2)設本班學生小華每週上網時數為 $$19$$ 小時，其段考成績的預測值為？\n $$\\begin{array} {|c|c|} \\hline 學生 & 甲 & 乙 & 丙 & 丁 & 戊\\\\ \\hline 時數x& 14 &17 &20 &23 &26\\\\ \\hline 成績y& 88 &70 &79 &61 &52\\\\ \\hline \\end{array}$$',
      ans: '(1) $$-2.7$$ (2) $$72.7$$',
    },
    {
      id: '6',
      question:
        '6. 下表是高三某班同學模擬考跟指考的成績。\n(1)已知利用此數據求出的迴歸直線為 $$y=-0.5x+47.5$$，則 $$a=$$？\n(2)若把座號 $$06$$ 的資料刪除，以前面五筆數據計算指考成績對模擬考成績的迴歸直線，則此直線方程式為？\n $$\\begin{array} {|c|c|} \\hline 座號 & 01 &02& 03& 04 &05&06\\\\ \\hline 模擬考x& 60 &90 &65 &80 &a&75\\\\ \\hline 指考y& 85 &100 &80 &95 &80&70\\\\ \\hline \\end{array}$$',
      ans: '(1) $$80$$ (2) $$y=0.5x+50.5$$',
    },
    {
      id: '7',
      question:
        '7. 高一某班期末考數學成績 $$x$$ 與物理成績 $$y$$ 之算術平均數、標準差、相關係數分別為 $$\\mu_x=70$$、$$\\mu_y=65$$、$$\\sigma_x=10$$、$$\\sigma_y=5$$、$$r=0.8$$。若該班某位考生的數學成績是 $$80$$ 分，則可推估他的物理成績是多少分？',
      ans: '$$69$$',
    },
    {
      id: '8',
      question:
        '8. 設有 $$n$$ 組數據 $$(x_i,y_i)$$，$$i=1,2,3,...,n$$，兩變量 $$x$$ 與 $$y$$ 的算術平均數分別為 $$\\mu_x=7$$，$$\\mu_y=6$$，標準差分別為 $$\\sigma_x=6$$，$$\\sigma_y=10$$。若 $$y$$ 對 $$x$$ 的迴歸直線過點 $$(10,2)$$，則兩變量 $$x$$ 與 $$y$$ 的相關係數為？',
      ans: '$$-\\frac{4}{5}$$',
    },
    {
      id: '9',
      question:
        '9. 有兩組資料 $$x$$，$$y$$ 如表所示。若 $$x$$ 與 $$y$$ 的相關係數為 $$0$$，則 $$k=$$？\n $$\\begin{array} {|c|c|} \\hline x&1&2&3&4 \\\\ \\hline y&k&3&2&1 \\\\\\hline \\end{array}$$',
      ans: '$$\\frac{2}{3}$$',
    },
    {
      id: '10',
      question:
        '10. 有 $$5$$ 筆二維數據 $$(x,y)$$：$$A(1,3)$$、$$B(2,4)$$、$$C(3,15)$$、$$D(4,4)$$、$$E(10,10)$$，試問去掉哪一筆數據後，剩下 $$4$$ 筆數據相關係數最大？',
      ans: '$$C$$',
    },
    {
      id: '11',
      question:
        '11. 一組二維數據 $$x$$，$$y$$ 的迴歸直線方程式為 $$y=2x+1$$，$$x$$ 與 $$y$$ 的相關係數 $$r=\\frac{6}{7}$$，且其平均數 $$\\mu_x=2$$，$$\\mu_y=5$$，$$x$$ 的標準差 $$\\sigma_x=3$$，則 $$y$$ 的標準差 $$\\sigma_y$$ 之值為？',
      ans: '$$7$$',
    },
    {
      id: '12',
      question:
        '12. 有兩筆資料 $$x$$，$$y$$ 如表，若 $$y$$ 對 $$x$$ 的迴歸直線為 $$y=-3+bx$$，則數對 $$(k,b)=$$？\n $$\\begin{array} {|c|c|} \\hline x&1&2&3&4 \\\\ \\hline y&1&3&5&k \\\\\\hline \\end{array}$$',
      ans: '$$(11,3.2)$$',
    },
  ];

  return (
    <div className={style.content}>
      <HomeworkDiv>
        {qs.map((q: { [key: string]: string }) => (
          <div key={q.id}>
            <Textarea2MathJax text={q.question} />
            <Textarea2MathJax text={`Ans: ${q.ans}`} className={style.ans} />
          </div>
        ))}
      </HomeworkDiv>
    </div>
  );
};

export default Hw;
